發文罵衛福部長陳時中「無恥舔美賣台」 男網友遭起訴

發文罵衛福部長陳時中「無恥舔美賣台」 男網友遭起訴

一名賴姓男子對衛福部長陳時中對新冠肺炎防疫政策有意見，今年6月在臉書社團發文「阿中部長隱暪疫情，無恥舔美賣台」。陳時中看見訊息後，憤而提告妨害名譽。台北地檢署認為「無恥舔美賣台」以貶低其人格及社會評價，今依公然侮辱罪起訴賴男。

檢方調查，賴男因對陳時中對新冠肺炎的防疫政策有所意見，於今年6月6日前某日，在臉書社團「蘆竹南崁資訊大小事分享團」發文「阿中部長隱暪疫情，無恥舔美賣台」。陳時中發現此訊息，在6月6日具狀提告。

據了解，賴男坦承發文，否認誹謗，辯稱是因為彰化全民篩檢確診比例，和全台確診比例不太一樣，照彰化比例，全台應該是1萬人確診，且由台灣出國的人都被篩檢到確診，因此他認為有隱暪疫情，他僅是陳述事實。

檢方認為，賴稱由台灣出國的人都被篩檢到確診一事，依據聯合新聞網於3月9日標題「我國輸出病歷例至菲律賓？指揮中心駁游菲男並非在台染疫」的新聞報導。

內容確有「今菲律賓新增一名確診個案，為與台灣第44名確診個案同遊的友人，友人發病時間早案44一天，菲國衛生部懷疑可能兩人是在台灣就遭感染」

檢方指出，雖我國指揮中心就此有提出說明加以駁斥，但賴男根據新聞報導內容，在今年6月6日前某日質疑指揮中心「隱瞞疫情」不是全無所本。

賴男所為的批評性文字縱屬負面，但應為超出適當評論範圍，自可推任是出自善意而為合理評論。不過，賴男另以「無恥舔共賣台」的文字辱罵陳時中，足以貶低其人格及社會評價，此部分依法起訴。

無恥舔共賣台 定 無恥舔美賣台

萬一第日唔好彩國民黨再執政再用哩招咪仲仆街

公然侮辱刑法規範如下： 根據刑法第309條：公然侮辱人者，處拘役或9,000元以下罰金。 以強暴犯前項之罪者，處1年以下有期徒刑、拘役或15,000元以下罰金。 公然侮辱構成要件其實很簡單，根據上述定義，只要在「讓人可以聽得見、看得見、知情」的狀況下，對人做出「侮辱人格、名譽、尊嚴」的言行就可成立。

吓 咁都可以入罪？

等樓主比汁

自膠原來比左
入面都係最尾講共

這邊舉幾個公然侮辱罰金判決案例及金額供大家參考：
罵人「野蠻」；苗栗地院判處罰金6,000元。
罵一對夫婦「狗男女」，被判拘役20天，另須賠償名譽損害共20,000元。
罵「眾人騎」，判拘役30天。
校長在走廊上罵老師「混蛋」，被判拘役30天。
住戶罵主委「比土匪還不如」，法院判罰10,000元。

台灣=繁體字大陸
以言入罪

根據文章，似係兩樣都有講

唔好俾五毛混淆 偷換概念

正常公眾人物都可以告被誹謗

同言論自由冇關係

猩國表示

不過政治人物因為政治言論走去告人誹謗其實好on9

其實官唔應該咁做
好彩美國唔係台灣

台灣文字獄黎
勁on9

Dpp今年恃住防疫做得好真係太寸
又格硬入萊豬又盛
真心覺得國民黨同其他冇威脅咁

法律上可以告唔等於政治上應該告
真心勸阿中部長專心備選台北市長 唔好搞咁花邊多野

台北本來就唔係dpp地頭
講真今次應該係dpp要而唔係陳時中要告啦

OMDB

一堆5毛湧嗮入嚟

人哋都冇諗住選，係有某啲人想推陳時中上

絕對支持台灣政府依法辦事